%@metapost:elmtsgeo605exo019.mp
%@Auteur: d'après IREM Strasbourg
\par\compo{1}{elmtsgeo605exo019}{1}{
$[AB]$ est un segment de longueur 6~cm. On a tracé le cercle de centre $A$ de rayon 3~cm, et le cercle de centre $B$ de rayon 4~cm.

Complète le tableau suivant en cochant d'une croix la case correspondante, puis place les points $H$, $K$ et $L$ sur la figure en lisant le tableau.
}
\begin{center}
  \begin{tabular}{|l*{10}{|c}|}
\hline
Le point \ldots est&$A$&$B$&$C$&$D$&$E$&$F$&$G$&$H$&$K$&$L$\\
\hline
à moins de 3~cm de $A$&&&&&&&&&&\\
\hline
à plus de 3~cm de $A$&&&&&&&&&\ding{55}&\\
\hline
exactement à 3~cm de $A$&&&&&&&&\ding{55}&&\ding{55}\\
\hline
à moins de 4~cm de $B$&&&&&&&&\ding{55}&\ding{55}&\\
\hline
à plus de 4~cm de $B$&&&&&&&&&&\\
\hline
exactement à 4~cm de $B$&&&&&&&&&&\ding{55}\\
\hline
  \end{tabular}
\end{center}
